中大撒粉案︱陳志昌警司知法犯法 捲入街坊「狗咬狗」紛爭被法庭罰款

新界南總區刑事部警司（行動）陳志昌日前以中大校友身份，批評涉中大撒粉案的學生是「暴徒」，又斥學生組織淡化事件是「為暴徒開脫」，行為「卑劣無恥」。不過，陳志昌於一年多前與同屋苑街坊捲入「狗咬狗」紛爭，自己亦「知法犯法」，最終被法庭判罰款1,000元。

2019年3月，陳志昌帶同飼養的9歲拉布拉多犬到將軍澳日出康城狗公園，結果與街坊歐陽先生的1歲多唐狗起衝突，同年5月在附近後山再次發生「狗咬狗」事件。

事後，陳志昌妻子在社交網站發長文力數對方不是，稱對方多次攜犬都沒有用狗繩，令丈夫即陳志昌和其犬被咬。惟歐陽先生隨後反駁，指陳的犬隻同樣沒戴狗繩，而且較後到場，卻在網絡「公審」。

陳志昌最終被控「安排一大型狗隻進入或留在公眾地方」，違反香港法例第167章《貓狗條例》所制訂的《危險狗隻規例》第9(1)及9(3)條，去年1月在觀塘裁判法院被判罪成，罰款1,000元。

歐陽先生向《蘋果》指，陳志昌亦曾為「狗咬狗」紛爭，在小額錢債審裁處提出民事索償2萬多元，金額包括陳志昌和其犬隻的醫療費，以至用陳以時薪計算的求診時間成本，審裁處最終裁定陳志昌敗訴。

惡狗養惡狗

咁後生又中大，可能有上連登

有圖 陳警司放狗

人賤狗也賤，但人比狗賤。

扮咩撚野正義呀死黑警

重以為對面隻白狗咬9依隻黑狗咁有人性同勇氣

真係狗官

搭緊狗巴笑出聲

垃圾Zhong Wen Da Shue

咁都有得俾佢繼續撈

PK鄧話事，越犯法越升得快

咁撚樣都可以做到死黑警?

你班黑狗想淡化721仲可悲

民事好撚小事啫,唔記得咩名幫劉公子影輯相咪一樣有得撈

九歲老餅拉布拉多都發到火?

間狗屋少林寺十八銅人?

吳樂俊？

其實點解帶隻狗入狗公園會違反「安排一大型狗隻進入或留在公眾地方」

yes

相由心生